@inproceedings{Salifou-Naroua:TALAf:2014,
    author = "Salifou, Lawaly and Naroua, Harouna",
    title = "\'Etude et conception d'un correcteur orthographique pour la langue haoussa",
    booktitle = "Actes de TALAf 2014. TALAf 2014 : Traitement Automatique des Langues Africaines",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-12",
    note = "",
    abstract = " Dans cet article, un correcteur d'orthographe a \'et\'e con\c{c}u, d\'evelopp\'e et test\'e  pour la langue haoussa qui est la deuxi\`eme langue la plus parl\'ee en Afrique et ne disposant encore pas d'outils de traitement automatique. La pr\'esente \'etude est une contribution pour le traitement automatique de la langue haoussa. Nous avons mis en \oe uvre les techniques et m\'ethodes prouv\'ees pour d'autres langues afin de concevoir un correcteur orthographique pour le haoussa. Le correcteur con\c{c}u au bout de ce travail exploite pour l'essentiel le dictionnaire de Mijinguini et les caract\'eristiques de l'alphabet haoussa. Apr\`es un \'etat des lieux sur la correction orthographique et l'informatisation du haoussa, nous avons opt\'e pour les structures de donn\'ees trie et table de hachage pour implanter le dictionnaire. La distance d'\'edition et les sp\'ecificit\'es de l'alphabet haoussa ont \'et\'e mises \`a profit pour traiter et corriger les erreurs d'orthographe. L'impl\'ementation du correcteur orthographique a \'et\'e faite sur un \'editeur sp\'ecial d\'evelopp\'e \`a cet effet (LyTextEditor) mais aussi comme une extension (add-on) pour OpenOffice.org. Une comparaison a \'et\'e faite sur les performances des deux structures de donn\'ees utilis\'ees.",
    keywords = "Traitement automatique des langues, informatisation du haoussa, langues africaines, correcteur  orthographique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/TALAf/2.pdf"
}
